%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for Cover Letter
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Configure page margins with geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-red}
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}
% \definecolor{sectiondivider}{HTML}{5D5D5D}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right
% \photo[circle,noedge,left]{./examples/profile}
\name{Thomas}{DERUDDER}
\position{Site Reliability Engineer{\enskip\cdotp\enskip}Software Developer }
\address{40 avenue Clément Ader Montesson, France, (Paris)}
\mobile{(+33) 6-03-11-44-59}
\email{thomas@mypatch.fr}
%\dateofbirth{January 1st, 1970}
\homepage{www.mypatch.fr}
% \github{posquit0}
\linkedin{thomas-derudder-63080522b}
\gitlab{ripitchip}
% \gitlab{gitlab-id}
% \stackoverflow{SO-id}{SO-name}
% \twitter{@twit}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}
% \medium{madium-id}
% \kaggle{kaggle-id}
% \hackerrank{hackerrank-id}
% \googlescholar{googlescholar-id}{name-to-display}
%% \firstname and \lastname will be used
% \googlescholar{googlescholar-id}{}
% \extrainfo{extra information}



%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%-------------------------------------------------------------------------------
% The company being applied to
\recipient
  {Directeur de recherche et d'innovation}
  {Cégep de Sept-Îles\\175 Rue de la Vérendrye, \\Sept-Îles, QC G4R 5B7, Canada}
% The date on the letter, default is the date of compilation
\letterdate{\today}
% The title of the letter
\lettertitle{Candidature pour un Stage d'Ingénieur Logiciel en Développement Embarqué}
% How the letter is opened
\letteropening{Cher Dr. Laurent FERRIER,}
% How the letter is closed
\letterclosing{Je vous remercie par avance pour l'attention que vous porterez à ma candidature et reste à votre disposition pour toute information complémentaire.
Dans l’attente de votre réponse, je vous prie d’agréer, Dr. Laurent FERRIER, l'expression de mes salutations distingués. }
% Any enclosures with the letter
\letterenclosure[Attached]{Curriculum Vitae}


%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Print the header with above personal information
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\hspace{8cm}\makeclheader[L]

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
% \makecvfooter
%   {\today}
%   {Thomas Derudder~~~·~~~Cover Letter}
%   {}

% Print the title with above letter information
\makelettertitle

%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvletter}
Je me permets de vous écrire pour exprimer mon intérêt pour un stage de recherche sous votre supervision, comme recommandé par mon professeur, M. Peretti, ayant fait l'éloge de vos travaux innovants dans le domaine des télécommunications et de la gestion des chemins de fer. Je suis un étudiant en ingénierie informatique de $4^{e}$ année qui cherche un stage de recherche pour acquérir une expérience pratique et appliquer les connaissances théoriques dans un contexte réel. Je suis disponible pour commencer à partir de mi-avril et je recherche un poste qui durera jusqu'à la fin août. Avec une solide formation en ingénierie informatique et une passion pour la recherche, je suis enthousiaste à l'idée de contribuer à votre équipe de recherche et d'apprendre de votre expertise dans les systèmes de télécommunications aériens et les technologies RFID.

En tant qu'étudiant en ingénierie informatique, j'ai développé une solide base en programmation, développement de logiciels et gestion de projets. Mon stage au ministère des Armées m'a donné une expérience pratique dans la création de grappes automatisées, la gestion de projets et le partage de connaissances. De plus, mon expérience en tant que FabManager et instructeur de FabLab en informatique et électronique m'a donné une bonne compréhension des technologies embarquées et de la construction d'objets connectés. Je suis particulièrement attiré par la diversité des projets et l'expertise de votre groupe de recherche. Je suis impatient d'apprendre et de contribuer à plusieurs domaines, notamment les systèmes embarqués, l'Internet des objets (IoT), les réseaux de capteurs sans fil et les technologies RFID. Je suis convaincu que mes compétences en développement de logiciels et en gestion de projets pourraient être une valeur ajoutée pour vos projets de recherche.

Je suis impressionné par votre engagement à faire progresser le domaine des télécommunications et de la gestion des chemins de fer grâce à des recherches innovantes. En tant que personne passionnée par la prise de nouveaux défis et l'apport d'énergie et de créativité aux projets, je crois que je pourrais prospérer dans un environnement de recherche valorisant la curiosité et l'exploration. Je suis enthousiaste à l'idée de travailler sur des projets qui pourraient avoir un impact significatif sur l'industrie et contribuer à la création de nouvelles connaissances et innovations.

\end{cvletter}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Print the signature and enclosures with above letter information
\makeletterclosing

\end{document}

